小粉紅: 美國制裁名單簡直就是中國的「光榮榜」。

為了制裁打壓香港的中共官員，美國7日宣布制裁取消4名香港民主派議員資格的14名中國人大副委員長，除了禁止本人及直系親屬入境美國之外，在美資產也將被凍結。此消息被轉貼到中國網站「知乎」後引起熱烈討論，不過中國網友竟然感到欣喜，大讚被制裁的中共官員是「中國的脊梁」，直呼這份美國制裁名單簡直就是中國的「光榮榜」。
....
此消息被轉貼到「知乎」網站後引起熱烈討論，但是多數中國網友不但幾乎略過香港議題，反而大讚被制裁高官之一的丁仲禮，認為美方制裁丁，「恰恰說明了丁院士是個很厲害，對國家有重要貢獻的人」。更有人稱讚丁仲禮是「中國的脊梁」，直呼這份美國制裁名單簡直就是中國的「光榮榜」。另也有人指責美國《憲法》根本是一份「種族滅絕的反人類文件」。

佢地自己應該向美國主動要求分享「光榮」

所以我唔明香港政府同外交部鬧人做乜

小粉紅話 習大大 唔光榮？

七大領導人未入光榮榜

咩意思

鬥紅
批鬥

另一個方向係加速：

林鄭月娥比政治局常委更光榮，常委比習大大更光榮

仲會唔會用iPhone先？

「光榮榜」同「中國的脊梁」都無習大大份辱華

暗諷習十大大唔夠光榮 ?

另也有人指責美國《憲法》根本是一份「種族滅絕的反人類文件」。

滅絕支種，世界有責

曲線話刁種無能 冇撚用 外國唔比面 唔光榮

weibo微博網民對於 中國14名人大常委會副委員長被美國制裁反應